# [qu'est ce que CRUD]()




>avant on va définire d'oû vient le mot CRUD

* Post => [Creat]() ie **on céer un nouvel objet dans la base de donnée**

* Get  => [Read]() ie **on fait une licture dans la base de donnée**

* Put & Patch => [Update]() ie **on fait des mises à jour des données**

* Delete =>[ Delete]() ie **on fait une supprition des données dans la base des données**

        Danc le mot CRUD est un acronyme de toutes ces actions (de ces verbes )


